<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog.jetbrains.com on .NET Ramblings</title>
    <link>https://www.dotnetramblings.com/tags/blog.jetbrains.com/</link>
    <description>Recent content in Blog.jetbrains.com on .NET Ramblings</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>.NET Ramblings</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 06 Jan 2025 15:13:19 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.dotnetramblings.com/tags/blog.jetbrains.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Best Courses for Java Developers</title>
      <link>https://www.dotnetramblings.com/post/06_01_2025/06_01_2025_3/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 15:13:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dotnetramblings.com/post/06_01_2025/06_01_2025_3/</guid>
      <description>
        
          
            Tired of the same predictable and monotonous Java tutorials? So was I. I used to think all Java courses were the same. Endless tutorials where someone talks about getters and setters in a monotonous, robotic voice while you put all of your effort into just trying to stay awake. After months of intensive research and […]
Link to article: https://blog.jetbrains.com/idea/2025/01/best-courses-for-java-developers 
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>État de la Science des Données 2024 : 6 tendances clés</title>
      <link>https://www.dotnetramblings.com/post/06_01_2025/06_01_2025_8/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 11:00:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dotnetramblings.com/post/06_01_2025/06_01_2025_8/</guid>
      <description>
        
          
            L’IA générative et les LLM ont fait la une des sujets de discussion en 2024, mais ont-ils eu un véritable impact sur les tendances en matière de science des données et de machine learning ? Quelles sont les nouvelles tendances de la science des données qui valent la peine d’être suivies ? Tous les ans, […]
Link to article: https://blog.jetbrains.com/pycharm/2025/01/etat-de-la-science-des-donnees-2024-6-tendances-cles 
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新！ 适用于 IntelliJ IDEA 2024.3.1 的 Security Analysis 插件</title>
      <link>https://www.dotnetramblings.com/post/06_01_2025/06_01_2025_9/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 09:23:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dotnetramblings.com/post/06_01_2025/06_01_2025_9/</guid>
      <description>
        
          
            应用程序安全是现代软件开发的重要要求。 最新的 IntelliJ IDEA 2024.3.1 版本以及新的可选 Security Analysis by Qodana 插件为采用 Java 和 Kotlin 编写的代码提供了先进的过程间数据流分析功能，有助于提高安全性。 这项新功能在流行的 OWASP 安全基准项目上进行训练，可以在您输入过程中实时检测和解决重要安全漏洞，例如跨站脚本攻击、命令注入、SQL 注入和路径遍历问题。 自 v2024.3.1 起，已安装 Security Analysis by Qodana 插件的 IntelliJ IDEA Ultimate 中提供此功能。 要开始使用此功能，请打开 Problems（问题）视图，切换到全新的 Security Analysis（安全分析）标签页，然后安装所需插件。 插件安装完毕后便可开始使用。 它将自动高亮显示您的编辑器中的问题。 此外，您还可以探索您的 Java 或 Kotlin 项目中的内置演示示例，或在批处理模式下对整个代码库启动污点分析，以确定可能存在漏洞代码的位置。 安全分析的重要性与日俱增 Security Analysis by Qodana 插件可为您的编辑器提供污点分析功能，以帮助识别您的应用程序中的漏洞。 它会跟踪数据流经代码的方式、高亮显示潜在有害用户输入可能到达易受攻击功能的区域（汇聚点）。 此类数据流可被利用，有可能危及应用程序的安全性，具体危害取决于漏洞类型。 随着 IntelliJ IDEA 2024.3.1 和 […]
Link to article: https://blog.jetbrains.com/idea/2025/01/intellij-idea-2024-3-1-security-analysis 
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IntelliJ IDEA 中更快的代码可交互时间</title>
      <link>https://www.dotnetramblings.com/post/06_01_2025/06_01_2025_10/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 07:27:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dotnetramblings.com/post/06_01_2025/06_01_2025_10/</guid>
      <description>
        
          
            IntelliJ IDEA 功能强、范围广，因此对资源有一定需求。 根据您正在处理的项目，IDE 可能会出现滞后，这自然会令人沮丧。 打开项目时也许是开发者需要等待的最常见场景。 IntelliJ IDEA 需要加载和同步项目、执行索引编制以及完成许多其他小任务才能启用所有实用功能。 在这篇博文中，我们将介绍在新版本 IntelliJ IDEA 中为提高性能而采取的措施，这些措施缩短了代码可交互时间并使 IDE 从启动开始就具有更高的响应速度。 立即下载 IntelliJ IDEA！ 我们的使命：改进代码可交互时间 对于 2023.2 之前的 IntelliJ IDEA 版本，IDE 必须等待项目的 Maven 或 Gradle 项目模型完全同步后才能开始编制索引。 然后，在等待索引编制完成时，IDE 的所有智能功能都被禁用，包括代码高亮显示和导航。 只有在索引编制完成后才能使用它们。 下面是相关组件的示意图： 项目越大，同步项目和编制项目索引所需的时间越长。 虽然这在意料之中，因为大型项目对于 IDE 来说更加复杂，但等待几分钟才能开始工作仍然有些糟糕。 然而，由于加载项目时要执行的步骤太多，即使是较小的步骤也会花费大量时间，让人感觉 IntelliJ IDEA 运行缓慢。 没人喜欢等待，尤其是您想要投入工作的时候。 因此，我们将改善这种状况作为一项高度优先的任务。 为了衡量我们的进度，我们决定跟踪我们所谓的“代码可交互时间”– 从应用程序启动或项目打开到可以在其中正常处理代码的时间。 我们的目标是尽可能缩短代码可交互时间。 改进项目打开流和体验 在 IntelliJ IDEA 中改进启动和项目打开的问题实际上非常复杂，因为它取决于多个组件及其互连。 不过，这种复杂性也有好处，因为它可以让我们从多个角度解决问题。 在等待技术改进方面的长期工作取得成果的同时，我们还调整了 IntelliJ […]
Link to article: https://blog.jetbrains.com/idea/2025/01/faster-time-to-code-in-intellij-idea 
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AI 激励学习者，IDE 助力学习者：2024 年计算机科学教育趋势</title>
      <link>https://www.dotnetramblings.com/post/06_01_2025/06_01_2025_13/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dotnetramblings.com/post/06_01_2025/06_01_2025_13/</guid>
      <description>
        
          
            全球对计算机科学教育和素养的需求正在急剧上升。 为了了解最新发展趋势、挑战、推动学习者的动机，以及影响该领域的其他因素，我们开展了 2024 计算机科学学习曲线调查。 来自 16 个国家/地区和七个大区的 23,991 多名学习者完成了我们的详细问卷调查，调查规模相当于一年多的信息收集工作。 深入了解我们通过调查得到的见解！ 阅读完整报告 人工智能 (AI) 吸引着新的计算机科学学习者 虽然编程、算法和数据库可能仍是课程的主要内容，但 AI 再次燃起了人们对计算机科学的兴趣。 近 28% 的学习者计划在下一门课程中深入学习 AI，33%–34% 的学习者正在探索 AI，其中有 18% 的学习者是首次接触计算机科学。 AI 正在普及计算机科学教育 在人口多元化地区或非英语地区（北亚欧大陆、土耳其、亚洲、拉丁美洲），用于学习的 AI 翻译工具特别受欢迎。 集成开发环境 (IDE) 的统治地位不可撼动，即使对初学者也是如此 与初学者偏好更简单的工具这种看法相反，46% 的学习者是在 IDE 中编写的第一行代码，这一比例超过了文本编辑器 (28%) 和基于浏览器的编辑器 (11%)。 IDE 用户表示自己面临的挑战更少、孤立感更低、冒名顶替综合征的发生率更低，感觉自己更有能力跟上技术的飞快发展，而不会感到不知所措。 质量保证 (QA) 职位是被低估的入门职位 尽管 QA/测试人员是技术领域的入门职位，但其受欢迎程度普遍低于其他技术性职位。 但调查表明，与用户界面 (UI) 和用户体验 (UX) 设计师 (16%) 和业务分析师 (14%) […]
Link to article: https://blog.jetbrains.com/education/2025/01/06/computer-science-education-trends-2024 
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Qodana 2024.3 Is Here Along With a Special Offer for New Users!</title>
      <link>https://www.dotnetramblings.com/post/03_01_2025/03_01_2025_2/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 11:40:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dotnetramblings.com/post/03_01_2025/03_01_2025_2/</guid>
      <description>
        
          
            Happy New Year! In case you missed it, the Qodana team ended 2024 with a bang and released Qodana 2024.3. What’s in the latest release? New security functionality, a fresh set of Android linter rules, and more to help your team prioritize code excellence. Let’s take a look at what’s available in more detail. To […]
Link to article: https://blog.jetbrains.com/qodana/2025/01/qodana-2024-3-is-here-along-with-a-special-offer-for-new-users/ 
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Updated System Requirements for  Linux GNU C Library (glibc)</title>
      <link>https://www.dotnetramblings.com/post/03_01_2025/03_01_2025_3/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 10:28:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dotnetramblings.com/post/03_01_2025/03_01_2025_3/</guid>
      <description>
        
          
            Starting with v2025.1, IntelliJ-based IDEs will require glibc 2.28 or higher on Linux x64 systems. This change is being made to address potential security vulnerabilities associated with building and running our software on outdated systems and to ensure our products evolve with modern frameworks and technologies. By enforcing a more recent glibc version, we aim to […]
Link to article: https://blog.jetbrains.com/idea/2025/01/updated-system-requirements-for-linux-gnu-c-library-glibc/ 
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The MPS 2024.3 Release Candidate Is Ready</title>
      <link>https://www.dotnetramblings.com/post/02_01_2025/02_01_2025_3/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 09:07:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dotnetramblings.com/post/02_01_2025/02_01_2025_3/</guid>
      <description>
        
          
            The Release Candidate for MPS 2024.3 is now available for download! Grab it and be among the first to experience the new functionality. DOWNLOAD MPS 2024.3 RC You can learn about the new features in more detail in this blog post. The full list of fixed issues can be found here. Your JetBrains MPS team
Link to article: https://blog.jetbrains.com/mps/2025/01/the-mps-2024-3-rc-ready/ 
          
          
        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
